\chapter{面向熟手的拼音键盘设计}
	\section{用户分析}
	此外，考虑到多点触控设备发展迅速，其尺寸有日益增大的趋势。然而，目前主流输入法还是采用模仿实体键盘的按键式的设计，将屏幕上的局域划分成一系列虚拟的按钮，从而形成一个虚拟键盘。而由于虚拟键盘并不能提供像实体键盘一样的按键回馈，常常会有误操作发生。这种误操作，虽然会随着屏幕尺寸增大而得到改善，但仍没有根本上的解决方法。本设计尝试使用没有更大尺寸的设备为更多丰富的交互提供了足够的空间。
	\begin{enumerate}
		\item[\textbf{Q:}]
		我的编译结果很奇怪，文字很靠近页面的顶端。请问这是怎么回事？

		\item[\textbf{A:}]
		请检查你的程序设置。
		如果使用~WinEdt，可点击~Options，选择~Execution Modes，
		检查一下~dvips、dvipdfmx、ps2pdf~等程序的纸张设置。

		\item[\textbf{Q:}]
		打印论文时不希望使用彩色的链接，请问应该怎么办？

		\item[\textbf{A:}]
		\verb|\hypersetup{colorlinks=false}|。
		关于书签和链接的问题，
		请参阅~hyperref~宏包的文档\supercite{hyperref-doc}。

		\item[\textbf{Q:}]
		导言区的内容好多，应该有好多在我的论文里是不必要的。
		请问可以去掉哪些？

		\item[\textbf{A:}]
		如果你使用~GBK~编码，则~pkuthss~文档类的~UTF-8~选项是不必要的。
		如果你不需要生成的~pdf~里的书签和链接，则~hyperref~宏包是不必要的，
		同时用于进行相关设置的~%
		\verb|\hypersetup|~和~\verb|\pdfbookmark|~命令也应该去掉。
		如果你不使用~\verb|\verbatiminput|~命令和~\verb|comment|~环境，
		则~verbatim~宏包是不需要的。
		如果你不需要上标的引用记号，则~\verb|\supercite|~宏可以去掉。
		如果你不需要使用密集的罗列环境，则~\verb|\denselist|~宏可以去掉。

		wasysym~宏包不应该去掉，
		因为~\verb|chap/originauth.tex|~中使用了其提供的~\verb|\Box|~命令。
		设置页面居中和行距的命令不建议去掉：
		如果改变这些设置，虽然不会对排版效果造成致命的影响，
		但影响可能还是很显著的。

		\item[\textbf{Q:}]
		文档里面“致谢”一章的书签链接到的位置不对，请问这是为什么？

		\item[\textbf{A:}]
		这应该是由上游的~ctex~宏包的一个问题造成的。
		在~\verb|\backmatter|~以后，
		即使用~\verb|\chapter|~命令开始的章节也不会被编号，
		但会计入目录和产生书签。
		使用当前版本的~ctexbook~文档类时，
		产生的~pdf~文档的这一类书签和链接指向的位置常常是错误的。
		这个问题应该正在修复中；在问题解决之前，
		一个缓解问题的办法是将~\verb|\backmatter|~以后%
		的~\verb|\chapter|~命令全部改为~\verb|\specialchap|~命令。
	\end{enumerate}

	\section{设计理念}

	一个问题是~\ref{sec:faq}~中提到的书签的问题。
	这个问题应该很快能够得到解决。

	此外，还应该注意到，
	研究生手册\supercite{F13}和其电子版要求的论文封面并不一致。
	这里以电子版为准。

	\section{具体实现}

	关于~pkuthss~文档模板的意见和建议，
	请到北大未名~BBS~的~MathTools~版提出。
	谢谢 :)

